［增廣見聞］有冇巴打好熟trademark patent

最近諗諗下 到底trademark patent係香港可以有幾大覆蓋範圍

我見人地US以apply到落去非實質既野上面 例如hashtag 個啲

但香港仲未見有先例 但如果真係申請要用咩方法 渠道做到？ 如果可以幫個hashag申請到係咪可以告用我hashtag既人